1.  Faça um Programa que peça dois números e imprima o maior deles.
2.  Faça um Programa que peça um valor e mostre na tela se o valor é positivo ou negativo.
3.  Faça um Programa que verifique se uma letra digitada é "F" ou "M". Conforme a letra escrever: F - Feminino, M - Masculino, Sexo Inválido.
4.  Faça um Programa que verifique se uma letra digitada é vogal ou consoante.
5.  Faça um programa para a leitura de duas notas parciais de um aluno. O programa deve calcular a média alcançada por aluno e apresentar:

    A mensagem "Aprovado", se a média alcançada for maior ou igual a sete;
    A mensagem "Reprovado", se a média for menor do que sete;
    A mensagem "Aprovado com Distinção", se a média for igual a dez.

6.  Faça um Programa que leia três números e mostre o maior deles.
7.  Faça um Programa que leia três números e mostre o maior e o menor deles.
8.  Faça um programa que pergunte o preço de três produtos e informe qual produto você deve comprar, sabendo que a decisão é sempre pelo mais barato.
9.  Faça um Programa que leia três números e mostre-os em ordem decrescente.
10. Faça um Programa que pergunte em que turno você estuda. Peça para digitar M-matutino ou V-Vespertino ou N- Noturno. Imprima a mensagem "Bom Dia!", "Boa Tarde!" ou "Boa Noite!" ou "Valor Inválido!", conforme o caso.
11. As Organizações Tabajara resolveram dar um aumento de salário aos seus colaboradores e lhe contraram para desenvolver o programa que calculará os reajustes.

    Faça um programa que recebe o salário de um colaborador e o reajuste segundo o seguinte critério, baseado no salário atual:
    salários até R$ 280,00 (incluindo) : aumento de 20%
    salários entre R$ 280,00 e R$ 700,00 : aumento de 15%
    salários entre R$ 700,00 e R$ 1500,00 : aumento de 10%
    salários de R$ 1500,00 em diante : aumento de 5% Após o aumento ser realizado, informe na tela:
    o salário antes do reajuste;
    o percentual de aumento aplicado;
    o valor do aumento;
    o novo salário, após o aumento.

12. Faça um programa para o cálculo de uma folha de pagamento, sabendo que os descontos são do Imposto de Renda, que depende do salário bruto (conforme tabela abaixo) e 3% para o Sindicato e que o FGTS corresponde a 11% do Salário Bruto, mas não é descontado (é a empresa que deposita). O Salário Líquido corresponde ao Salário Bruto menos os descontos. O programa deverá pedir ao usuário o valor da sua hora e a quantidade de horas trabalhadas no mês.

    Desconto do IR:
    Salário Bruto até 900 (inclusive) - isento
    Salário Bruto até 1500 (inclusive) - desconto de 5%
    Salário Bruto até 2500 (inclusive) - desconto de 10%
    Salário Bruto acima de 2500 - desconto de 20% Imprima na tela as informações, dispostas conforme o exemplo abaixo. No exemplo o valor da hora é 5 e a quantidade de hora é 220.

            Salário Bruto: (5 * 220)        : R$ 1100,00
            (-) IR (5%)                     : R$   55,00
            (-) INSS ( 10%)                 : R$  110,00
            FGTS (11%)                      : R$  121,00
            Total de descontos              : R$  165,00
            Salário Liquido                 : R$  935,00

13. Faça um Programa que leia um número e exiba o dia correspondente da semana. (1-Domingo, 2- Segunda, etc.), se digitar outro valor deve aparecer valor inválido.

14. Faça um programa que lê as duas notas parciais obtidas por um aluno numa disciplina ao longo de um semestre, e calcule a sua média. A atribuição de conceitos obedece à tabela abaixo:

    Média de Aproveitamento Conceito
    Entre 9.0 e 10.0 A
    Entre 7.5 e 9.0 B
    Entre 6.0 e 7.5 C
    Entre 4.0 e 6.0 D
    Entre 4.0 e zero E

    O algoritmo deve mostrar na tela as notas, a média, o conceito correspondente e a mensagem “APROVADO” se o conceito for A, B ou C ou “REPROVADO” se o conceito for D ou E.

15. Faça um Programa que peça os 3 lados de um triângulo. O programa deverá informar se os valores podem ser um triângulo. Indique, caso os lados formem um triângulo, se o mesmo é: equilátero, isósceles ou escaleno.

    Dicas:
    Três lados formam um triângulo quando a soma de quaisquer dois lados for maior que o terceiro;
    Triângulo Equilátero: três lados iguais;
    Triângulo Isósceles: quaisquer dois lados iguais;
    Triângulo Escaleno: três lados diferentes;

16. Faça um programa que calcule as raízes de uma equação do segundo grau, na forma ax2 + bx + c. O programa deverá pedir os valores de a, b e c e fazer as consistências, informando ao usuário nas seguintes situações:

    Se o usuário informar o valor de A igual a zero, a equação não é do segundo grau e o programa não deve fazer pedir os demais valores, sendo encerrado;
    Se o delta calculado for negativo, a equação não possui raizes reais. Informe ao usuário e encerre o programa;
    Se o delta calculado for igual a zero a equação possui apenas uma raiz real; informe-a ao usuário;
    Se o delta for positivo, a equação possui duas raiz reais; informe-as ao usuário;

17. Faça um Programa que peça um número correspondente a um determinado ano e em seguida informe se este ano é ou não bissexto.
18. Faça um Programa que peça uma data no formato dd/mm/aaaa e determine se a mesma é uma data válida.

19. Faça um Programa para um caixa eletrônico. O programa deverá perguntar ao usuário a valor do saque e depois informar quantas notas de cada valor serão fornecidas. As notas disponíveis serão as de 1, 5, 10, 50 e 100 reais. O valor mínimo é de 10 reais e o máximo de 600 reais. O programa não deve se preocupar com a quantidade de notas existentes na máquina.

    Exemplo 1: Para sacar a quantia de 256 reais, o programa fornece duas notas de 100, uma nota de 50, uma nota de 5 e uma nota de 1;
    Exemplo 2: Para sacar a quantia de 399 reais, o programa fornece três notas de 100, uma nota de 50, quatro notas de 10, uma nota de 5 e quatro notas de 1.

20. Faça um Programa que peça um número inteiro e determine se ele é par ou impar. Dica: utilize o operador módulo (resto da divisão).
21. Faça um Programa que peça um número e informe se o número é inteiro ou decimal. Dica: utilize uma função de arredondamento.
22. Faça um Programa que leia 2 números e em seguida pergunte ao usuário qual operação ele deseja realizar. O resultado da operação deve ser acompanhado de uma frase que diga se o número é:

    par ou ímpar;
    positivo ou negativo;
    inteiro ou decimal.

23. Faça um programa que faça 5 perguntas para uma pessoa sobre um crime. As perguntas são:

    "Telefonou para a vítima?"
    "Esteve no local do crime?"
    "Mora perto da vítima?"
    "Devia para a vítima?"
    "Já trabalhou com a vítima?" O programa deve no final emitir uma classificação sobre a participação da pessoa no crime. Se a pessoa responder positivamente a 2 questões ela deve ser classificada como "Suspeita", entre 3 e 4 como "Cúmplice" e 5 como "Assassino". Caso contrário, ele será classificado como "Inocente".

24. Um posto está vendendo combustíveis com a seguinte tabela de descontos:

    Álcool:
    até 20 litros, desconto de 3% por litro
    acima de 20 litros, desconto de 5% por litro
    Gasolina:
    até 20 litros, desconto de 4% por litro
    acima de 20 litros, desconto de 6% por litro Escreva um algoritmo que leia o número de litros vendidos, o tipo de combustível (codificado da seguinte forma: A-álcool, G-gasolina), calcule e imprima o valor a ser pago pelo cliente sabendo-se que o preço do litro da gasolina é R$ 2,50 o preço do litro do álcool é R$ 1,90.

25. Uma fruteira está vendendo frutas com a seguinte tabela de preços:

    Até 5 Kg Acima de 5 Kg
    Morango R$ 2,50 por Kg          R$ 2,20 por Kg
    Maçã R$ 1,80 por Kg          R$ 1,50 por Kg

    Se o cliente comprar mais de 8 Kg em frutas ou o valor total da compra ultrapassar R\$ 25,00, receberá ainda um desconto de 10% sobre este total. Escreva um algoritmo para ler a quantidade (em Kg) de morangos e a quantidade (em Kg) de maças adquiridas e escreva o valor a ser pago pelo cliente.

26. O Hipermercado Tabajara está com uma promoção de carnes que é imperdível. Confira:

                Até 5 Kg           Acima de 5 Kg
    File Duplo R$ 4,90 por Kg          R$ 5,80 por Kg
    Alcatra R$ 5,90 por Kg          R$ 6,80 por Kg
    Picanha R$ 6,90 por Kg          R$ 7,80 por Kg

    Para atender a todos os clientes, cada cliente poderá levar apenas um dos tipos de carne da promoção, porém não há limites para a quantidade de carne por cliente. Se compra for feita no cartão Tabajara o cliente receberá ainda um desconto de 5% sobre o total da compra. Escreva um programa que peça o tipo e a quantidade de carne comprada pelo usuário e gere um cupom fiscal, contendo as informações da compra: tipo e quantidade de carne, preço total, tipo de pagamento, valor do desconto e valor a pagar.
